HKCC 2017-2018討論區 ［17］GPA GOD

有用連結
HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽

校園類
HHB: 紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design嘅home campus
最近港鐵站: 黃埔/紅磡

WK: 西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅home campus
最近港鐵站: 油麻地/奧運

Shuttle: 來往WK-PolyU本部-HHB嘅穿梭巴士，Express為不經PolyU本部嘅班次

myHKCC: 紀錄大量資料，睇GPA，reg科，聯絡資訊都係度改

CARES: Co-curricular Activities Registration System嘅意思，係用嚟報義工/talk/課外活動嘅System；讀HM要報Hotel Stay都係到報

Moodle: 用嚟download lecture notes，入面有link連去past paper database

圖書館/拉巴:
WK拉巴入口同counter位於N5
5樓有電腦同printer
4樓入面有間電腦房，電腦房出面好多圓枱同玻璃房
6樓係藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有玻璃房、電腦同大量自修用座位比你用，玻璃房用嚟傾project，每間玻璃房都有電腦同圓枱

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓有電腦同printer，玻璃房位於圖書館入口外面
9樓係藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦、大量自修用座位比你用
*Exam period星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放
*HKCC學生亦可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館

網吧: 即學生電腦中心，位於WK S5及HHB11樓，提供電腦以及printer、notebook同iPad租借服務、並設有printing quota增值機
*每一學年免費refresh 2,000 quota，幾多quota都係只會補充到2,000

Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK hall設於SUG、HHB hall設於1樓，可以利用上面booking網址book場

鏡房: 舞蹈室，設於WK NUG及HHB2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 即24小時開放嘅明日課室，位於WK S2同HHB UG；入面有好多張備有差座嘅六角枱 (雖然好似好啱傾project，不過實際上好嘈+好多MK長期霸佔，好少人係度傾project)
*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

Cafe: 即Pacific Coffee，位於WK S3及HHB4樓；同位置設有7-ELEVEN

獸醫: 學生保健中心，位於WK NLG及HHB LG $15睇1次醫生 不過d藥廢的

HKCCSU Office: 學生會辦公室，位於WK S3及HHB4樓

嫂房: 屬會辦公室，位於WK S3及HHB4樓

new post leave name

學術類
Sem: Semester，即係學期；1個學年總共有3個Sem
Sem 1: 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2: 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term: 6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 通常上兩粒鐘，某啲科要上三粒鐘

Tutorial: 做exercise同review返lecture講過嘅嘢，同時都係做presentation嘅堂嚟，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你個科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term: 通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂: 上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂，通常Sit得都係唔得閒上自己個時間、一係你個lecturer太廢

Day-off: 星期一至五其中一日無堂叫1日day-off、2日叫2日day-off，1日day-off唔難整出嚟

Grade: 每一科嘅成績咁解，A=4.0 B=3.0 C=2.0 D=1.0；HKCC嘅sub-grade得plus，冇Minus，而plus= 0.5，所以每一科最高嘅Grade係4.5，某D科係唔會派A+例如英文

GPA: Grade Point Average，係由你嗰個sem讀嘅每一科嘅grade加埋除返你嗰個sem讀嘅科目數量計出嚟

CGPA: Cumulative Grade Point Average，累積咁多科嘅GPA

Credit: 學分，HKCC所有科都係3個cre；1個sem大概讀15個cre，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，HKCC學生一定要係5個類別入面讀至少4個類別嘅科先可以畢業；GE科有quota限制每科人數

DS Subject: 你個division嘅科，例如Science Program要讀返嘅science科

Reg科: 每個sem嘅Week 6去揀下一個sem嘅科目

AddDrop: 用嚟揀timeslot揀老師揀科嘅，因為每一個lecturer嘅vacancy有限所以要鬥快reg入去你想入個班，每個sem嘅頭2個禮拜你都會見到成堆人係網吧不斷refresh vacancy，通常Year-2先要透過AddDrop揀科去換走唔想要嘅科
*新生第一個Sem係冇得AddDrop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism嘅工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour: 每個老師每個禮拜會有3粒鐘坐係自己office，你可以問書、舉報freerider、同佢吹水等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請收集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade嘅lecturer HKCC好少killer (Helen Yeh係個好lecturer)

Deadline Fighter: 每樣嘢都要接近deadline先做嘅人(例如聽日交project今日先開始做)

校園組織類及其他
CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，紀錄你參加過嘅HKCC活動，唔係所有活動都會落CAT，HKCC有獎學金比儲CAT嘅人

CFM: 校園設施管理處設於WK SLG及HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO: CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK: 詢問處，亦都係校務處，多數係度交文件，關於academic嘅嘢都係度處理，位於WK N2同HHB UG

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂
*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

以下係關於所有HKCC學生嘅Q&A

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，係指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking同2科English for Academic Studies I&II
*英文2左嘅同學要係Year-1 Sem1讀多科CCN1002 Practical English for College Students
*有傳2018/19學年開始英文2咗嘅同學要讀Academic English I&II而非EAS

Q2. 點解要叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大，中文主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；EAS學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎； CCT對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT講乜。唔明白既話，你份mid-term50題MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,000

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/timeslot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

1001又唔開新
祝你GDP唔過2

巴打讀咩Programme?

扮乜

冇人

有人呀

GPA GOD

GPA God

Gpa god

lm

想問Year 2 喺咪會免費寄張transcript 去你屋企?

Gpa God

GPA god

今次決定唔拜神

幾時出？

gpa god

拜黎有咩用
你考完果下都知自己去到邊

gpa god
下個sem我會努力啲㗎

3萬$ 13號派

Gpa God 求過3 meet offer

我都唔明點解班傻西咁鐘意拜

平時唔努力
心理作用拜下都要

咁我又拜下先

小弟今個sem冇讀過書，全部midterm都below 2sd
希望gpa god顯靈俾個4我

Summer sem幾時有得add drop?

sem 1 出gpa 都冇咁驚

gender lawrence 聽講係咪教得幾好?

sem3 先正
出完就知自己入唔入到u

GPA God
返工都不忙拜吓

Gender不了

點解？

$30000果個scholarship係咪一定要爆四

Gpa God
各位 year2 順利meet offer

係咪聽日凌晨有得睇grade?

GPA god, 我應承你下個sem 會再畀心機啲讀書

拜一拜GDP GOD

今年有冇得偷跑？

GPA GOD!!!!!

仲有唔夠廿四個鐘

GPA god!!!

大局已定 希望最後一個sem好好睇睇

Gpa God 希望今個sem有4.4 咁我cgpa就可以爆4了

Gpa god!

Gpa God!!!

GapGap

gpa god
我保證我以後會努力讀書

逢拜GPA GOD者
祝你過1爆2

佢教得幾好

下個sem會俾心機

A+
A+
A+
B+
B+
A

6科

祝大家都拎到心儀嘅grade

Phy1 求D+/D

gpa god
跪求3.4
如果唔係過三都好

求合格 gpa god

仲有9個鐘

比2.6我meet offer
等我唔洗再對住一堆垃圾多一年

全D就夠

咁串祝你meet唔到

Sem 2 3.8 plz

好似偷跑左

唔見喎

咁應該係我比人fake鳩左
Sort

咁唔理
拜多陣

梳牙

你走啦

下次1001記得開post
知冇

mola mola

自膠sor

知你開post冇人理好辛苦
都唔洗咁樣詛咒我地黎等我地理你架

btw gpa god

好波

今晚十二點出？

巴打一齊拜下gpa god

!!!!!!!出左

未?

求過2 冇F

會唔會偷跑？

之前係咪試過？

工程yr 1預3.0，其實有冇可能yr2有offer

試下埋土fashion and textile同科大化工
唔得就教大能大恆大

會唔會今個sem差個subgrade先dean list就係因為冇拜gpa god

會牙

拜拜gpa god

唔記得咗仲有IE同city nuclear + material eng添

ching讀緊咩科

我真係唔知

自己走完後門就咒人

讀緊吾城半神科核子工程

自私撚

gpa要幾多先有核子工程offer

上面位獸青讀hkcc爛哂龜走咗去i大讀n展hd 假膠嚟

走後門唔等於要做拜gdp/offer god呢啲on9嘢

屌你老母爆小妹嚟

4.5

霞b都睇唔過眼

咁我冇機會

4小時

4 dean list

唉好驚 求下你gpa god一定要得

有冇人食唔落飯

你個名

我仲返緊工收0000
打算2345不斷refresh了

燈神，希望燈到各位燈埋自己

Sem4 transcript係咪都會好似sem3咁過幾日寄過黎

好驚sem 4 會F
2031炒到仆街

開始緊張

各方大神仲有gpa god，唔該幫幫我哋手，攞到合心水嘅gpa \|/

如果睇完成績發現F左 仲有無得報SUMMER SEM

125 mins

希望有4.3 最好4.4

倒數兩小時，gpa god顯靈！！！

☁️

GPA God
如果我GPA 過3.2
我會一個月唔打J

大多你2個月

訓唔著

跟！

如果touch wood C 左，可唔可以即刻報summer sem?

GPA god
求保佑我過3

Gender A range大約係幾多?

Sem4 張transcript 幾時寄架？？？

除非你C果科係summer sem 係retaking purpose
唔係都應該RE唔到

GDP god

推

拜gpa god

4A B+ GPA GOD!!!!!!!!!!!!!

Gpa god god god

拜GPA GOD

God god

GPA

GPA God 求meet offer

出左
.
.
.
.
.
.
..
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
..
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
未呀

求 GPA god meet offer

各位一定掂啊

Gpa god cgpa god offer god

最後一拜
GPA GOD

offer god

sem 4 等收皮

開4.3

最後一拜
gpa god

個網係咪死左

出左

出左啦屌
多謝gpa god

死ser 再拜GPA GODDD

Thx GPA GOD
幾驚F咗Meet唔到Offer

唔敢睇

我愛jodie

mid term 得40分 都出個B+ 比我

多謝gpa god!!!!meet到offer了

多謝gpa god

3.85
AAAAB+

meet offer

唉

差0.02

最後一拜gpa god

gender 幾多先A到
end term 40/50
assignment 1 83
assignment 2 84
overall B+ 仲以為會有A

死SER

想知決心哥咩成績

成績出乎意料之外

下個sem要比心機

transcript係咪會寄去屋企

多謝GPA GOD

走晒堂都有3.5

Meet到仲咁多要求

4.00

ching讀sci

Yes

overall 得b+

好想sick你

多謝 gpa god

多謝Gpa God

巴打gpa拉成點 唔好放棄 認得你成日問nonjupas

thanks gpa god

文科最少要幾多先穩陣

同問

決心gor 係邊樹呀

sem4 gpa 3.58 cgpa拉到去3.26
唔知仲有無機

我想讀BBA

點都好 多謝gap god

23號出嚟

退學有冇deanlist1000蚊拎

想取暖

最後一拜GPA god

最後一拜

Semester gpa =cgpa?

cgpa係幾個sem加埋既平均數
Semester gpa就只係1個sem

JAP 1 最緊要reg RICO
雖然我個FD 成日話佢係GAY

CCN2053 A
William Leung大大
我收返之前既不敬言論
世界第一好Lecturer

感謝gpa god
自知sem4太hea原本aim 過3 meet 到conditional 就得
最後有3.9

哎今個sem又係錦差拉唔高個gpa
即使如此我都希望offer神眷顧我
一個都好 一個就夠

Thx GPA God

如果果科無考試 係咪無得appeal?

Phy 1 😂😂😂

Yr2既transcrip 都會寄去屋企 (sem3&4)
再唔清楚就自己check email
呢啲一定有sd過email

award gpa同gpa點計

我想問個GPA同SEM GPA有咩分別

Pass with destination 有咩特別？

Itb有無得summer sem retake

cal a+多謝ricky btw linear 屌你老母4爺

有冇cct a+

sem 1 2 gpa都得2.9係咪收得皮 利申想入教大幼教

4爺,我屌老母!

商科人SEM 1/2 CGPA 3.35 係咪QUIT得

集氣

終於可以一年脫離垃圾集中地

Lawerence

我得3.2係咪跳得樓？

係, 我上年都係咁

有巴打大概係你地依個成績有offer

文科頭兩個sem加埋得3.2係咪收咗皮？

咁而加咩成績？

yo

3.4

應該除左edu
唔會有其他ugc offer

Cgpa 3.4？
唉咁就仆街

ACCT人 Yr1 CGPA 3.6
係咪好撚差

如果SEM 3 CGPA 拉翻上3.5 會唔會有機

Mkt 人 3.65 個種高不成低不就嘅感覺真係

唔係想曬命 認真問
有冇人知GPA上限係幾多？4定4.5?

engine cgpa 3.2

顯示4.0
計算4.5

me 4.5

有冇人同我一樣睇到GPA幾多之後個幾分鐘係咁refresh
諗下會唔會出錯左GPA

究竟幾時先會收到最後個張transcript?

唔係
你sem3努力一定得
我上年sem2一跌 搞到cgpa3.35
最後都有poly ugc

識人 3.2 就有bu 定polyu 第一手offer
亦識人3.8 要食n 手飯

多謝gpa god
終於做到大學生
我以後會生生性性做人
其他人考得好恭喜你
考得唔好都唔好灰心

唔該！

appeal成功率幾多

同問 tmr可以親身拎未

求解答
灰撚到仆街 雖然一早知一定會跌
但都唔洗跌撚到咁低啊

聽日ik個張好似得sem 3 and 4
Upload個張去meet offer得唔得？

3.35 sem3 考3.8 就上到3.5
3.2 sem3 要考4.1 先上返

當然得啦 佢睇gpa啫

唉cgpa得3.1 黎緊教大小學常識有interview 可唔可以搏in得好啲 拉返分數差距

多謝gpa god 同埋Erwin Lau
中西溝Erwin lau真係值得reg 多謝a+ 良師 erwin我願意當你神咁拜

係
我果陣sem3 都考到幾高下
不過都冇用

你最好睇下summer sem 有冇得retake

In Maggie Lam we trust

同埋Antony

唉但我計過 當我下個sem努力有3.7 先得3.3xxx gpa

我想問數學好啲
讀sci定engine易啲升返ugc
我中學elective用中文讀同埋英文都唔好

請問你SEM 3 咩GPA

第一手姐係即收？

千人中既精英

Engine
Hkcc N展更稱心

係 interview 後 第一波offer

讀左2年想仲介紹返幾個我覺得幾好既lecturer

1. helen yeh
2. pauline ho

好驚in完但係見個分咁低 直接唔收

的確 sem3 3.875 讀4科 但拉唔到3.5
其實要有ugc offer既話，interview仲重要
仲有如果你覺得自己interview真係唔多講野既人就報多啲活動啦。
我當初都唔信活動係有用，因為我CAT果張紙真係得一個活動
但同我一齊in果個fd冇咩點講野，但好多活動，最後都同我一樣有第一手offer

我仲有另一個fd a+到 Erwin係值得reg 問百幾次書除左不時串一兩句都仲會教識你更多野 我要當erwin的狗

巴打想問下咩科黎
商科3.2都第一手offer咁堅

Phy1 派龜

acct 狗 cgpa 3.43 有冇機會有 bu lingu 或者city 二手飯食

巴打唔好灰 我上年yr1都一樣得3.6 但之後有poly offer

唔係好記得 淨係記得同IT相關

岩岩放左都係3.35 好驚到最後會浪費左兩年
明明已經更加俾心機但反而跌左 無曬信心

商科人 cpga 3.4
好擔心冇ugc offer
有冇人可以分享下

今個sem跌咗0.2 自己又懶咗

In Jodie we trust

Ching可唔可以講下你SEM3 GPA幾高
同埋CAT 有幾多樣活動
想做個參考

有冇社科嘅同學

多謝Elegance嘅悉心教育
我呢個數學廢渣一聽就明而且講得好仔細
elementary stat. 終於有個A!!!!!

留tg會好啲？ 唔太方便喺到講 驚相應

唔該哂巴打先 謝鼓勵

唔太穩 雖然身邊有個案 但我覺得係特例來
有番3.6-7 穩少少 可以揀既科都多好多
btw 加油

社科PSY yr1 3.3
sem1 3.2 sem2 3.4
Mola Mola

3. ben kf

唔係 我同你一樣sem 1 2 3.35
有city marketing offer

第一次上 以為佢好串好惡
mid term 果期開始講野幾好笑

你SEM 3 幾多GPA 同埋 CAT入面有幾多項活動

力推helen yeh

拜拜啦退役垃圾

thx tung!!!!

恭喜巴打
希望你唔會浪費你大學生涯啦

sem3 3.5
CAT有一活動

呢個sem差0.1 先meet到個offer
準備去跳樓

多謝又靚女又好人又教得好既sylvia俾左個A我
亦都要多謝我既groupmate可以咁同心協力砌份pj

想問下其實retake係咪去ik交form同上網add drop返retake既科之後等消息就得？追哂post send過email去問冇覆

係咪一定要特登返去拎transcript

Appeal 啦

社科year 1 cgpa 3.4
係咪死緊……

咩科啊！

我愛Jason! commu必reg Jason 又幽默又靚仔教書又易明

英文4？

搵cc求情有冇用

it gpa要幾多先有三大offer?

係都搵收你個間求情啦

聽日搵programme leader 問下先
巴打介唔介意留個tg

我都差0.02

Sem1同sem2加埋得3.25 點算
Sem1得3.1
Sem2得3.4

thanks
當初入左黎好撚憎cc好撚憎自己做左asso仔
但宜家諗返反而覺得如果兩年前直入左大學可能就會係果啲走堂走到癲又掛住玩嘅人
讀左asso會更加珍惜讀大學嘅機會

Sem 4 Transcript係咪會免費寄翻俾你？

多謝 PHY1 anthony phy2 kenneth stat anthony

留個tg一齊取暖

輕輕一推

另外講多幾句
year 1話咩得3.xx係咪quit得果啲真係唔好咁灰住
因為其實我cgpa3.5都冇
但係都收到city某商科first round offer(唔自爆喇我呢科得好少人廢事俾人相認 )
今個sem要meet offer反而係sem4最高gpa
所以真係唔好灰心呀！！！！！我得其他人都會得架

社科 Yr1 3.2係咪可以去跳樓？

Thx gpa god 希望有埋理大offer

社科gpa幾多先入poly spa?

Commu F撚咗 我屌

想問下幾時有得睇卷?

Check moodle

唔該你

商科year1 cgpa3.5係咪含得撚？

多謝曬GPA god
Sem4俾到小弟meet offer

上年上岸 gpa 3.24
Interview prep好啲 考返個ielts 都有機嘅
加油

summer sem可以等add drop?

Engine Yr1 cgpa 3.5 走定唔走好？

Sem1 同 sem2成績差好遠 會唔會好大影響架

巴打幾時interview 嘅 想知幾月收offer

冇 但ielts考到6.5

Aa yr1 cgpa3.05係咪quit得

有得走就點都走，冇人知自己下一年讀成點
讀得好都唔一定有offer

睇完GPA訓唔撚著

我都係，得3.2，唔知點好

Detail plz
利申：好有興趣

明明已經係咁溫係咁溫都可以咁強差人意

唔知重讀定retake啲科好

你係讀咩科？
如果係一科衰咗就retake，不過要諗清楚retake係咪會升到grade

city mkt睇重interview prep好interview最緊要！

我文科
只係中文係掂左....

我係商科啊，等其他文科人解答你

但retake嘅話就要快啲諗定，因為就add drop summer sem

真

Why dont ask me

掂晒了
等你兩舊水去食半島

In IT we 7

有冇人2/6係wk考ielts? 記唔記得幾時出成績？

兩個禮拜左右

thanks 過多幾日出埋ielts

大家滿唔滿意自己成績

Phy I C
Phy II D+
果然呢兩科慘敗
然後熟啲唔熟啲嘅 Prob & Stat 響考之前五日瘋狂操曬堆 past paper 最後 A 咗
唔知講乜好

1050 A

商科Ns 3.2
仲有無機拎UGC offer
利申itles6.5

GPA 得 2.7
CGPA 保到 3.1 算不幸中的大幸

Engine sem1 3.0, sem2 3.4, 請問sem3要幾多先有poly offer
Btw,最慘唔係身邊啲人有幾底，而係身邊啲人都3.7以上

下..spa唔係收開3.5左右咩..
我望到sem3個分 報都費事報
早知就唔慳果d錢..

多謝cc呢兩年生活，雖然呢兩年唔係多姿多彩，唔係屌女無數，但令我搵到自己興趣，同令我成熟好多，希望大家都可以入返想入的U!!!順便拜下我都可以入到想入的科！

多謝CC 比我依個dse失敗者有重新機會

多謝Doreeen OB派grade

ching 你點啊

三大文科gpa要幾多先夠入

modern chem mt 92 最後B+
algebra mt 78 最後B
到底份exam做得有幾差

btw 如果我sem3想retake一科 我要幾時交表

順帶一提，phy i 必reg Gball ，唔識phy都A
LME預F點知B+

如果c係咪批retake個機會好低？

Jap1 coursework拎7成幾 佔60%
最尾拎D
合唔合理

咁你答我

細分?

CCN1017 Introduction to Psychology
CCN1018 Introduction to Sociology
CCN2015 Gender Issues
CCN2035 Values and Ethics in Daily Life

想問下依幾科 邊科相對比較容易拎A

提提大家
如果要睇exam卷請係今日4點前上moodle登記
錯過左就無得睇

Asm 1 8.5/10
Asm 2 8.5/10
Hiragana quiz 7/10
Mid term 16.5/30
Vocabulary quizzes 23.5/10
Participation 6-8/10

一定唔係CCN1017 Introduction to Psychology
好多野記

我諗coursework加埋7成就算拎D+
ExamD
最尾都唔會係拎D
我有fd coursework差唔多 拎B
我諗exam 40%唔係影響咁大掛

即刻reg睇卷 應該exam出事

今次咁神奇冇爆post

今年升到3.4 3.5

Reg左 會唔會我exam F 左佢比下面比個D我

Gball啲語言唔係去左第三世界咩
利申 未上過佢堂

exam F=全科自動F
估計你exam個分出事

請問一下進步獎係咪year 1先有得攞？
year 2先黎進步係咪冇得攞進步獎？

咁Exam 就算拎D
Coursework 佔60%拉埋都唔會D
返去check 完exam再appeal

留名跟進巴打情況

識好多文科人cgpa都有3.5以上

Zoe我愛你

跟進我做咩 你又日文炒左咩

我都想知條件係乜
同埋有幾多錢

關心下姐 我都覺得冇咩理由

我coursework 同你差唔多
exam 我括號填字果part 同 translation 一句日文完全亂做有B

去唔去check exam
屌 唔知係咪玩尻我 搞到宜家差0.02 先meet到offer

想搵lecturer都搵唔到
狗沖reg左啦
就係因為會D左差0.02先有offer

我 sem1 讀 algebra
mt 同你差唔多分
我2份asg 都91
最後都係B

algebra 嗰 curve 真係非一般的高

早幾日收到email
話summer開algebra for retake purpose
email 入面有link申請 13號deadline

個年Interview 好似得一round 都係3月中in, 等到7月尾先有offer (7月開始spa 會狂派offer 好多人轉哂去讀city ppp)

Eas?

3.5以上 係direct offer
Cut off 3.2, 見data base 幾年都係

頭三科都讀過哂
前面位巴打話1017多野記，其實其餘兩科都差唔多
三科肯努力背書基本都出靚龜
psycho就gp assignment相當重要，需要好隊友。socio同gender靠自己多d

我algebra CA9成最後A+

final 9成分 group project a
最後得b+

我本身以為a+嘎

Ho ho ho
唔該巴打

無exam 想睇都無得睇

係啊
不過依科真係易讀
total 溫書時間唔洗一日

呢個岩 肯用下個腦 小啲死背死讀書 一定高分
In Ricky we trust

想問下如果F左係咪一定有個code標住左?
同埋其實有冇得淨係申請重考?

同問
同埋想問下SEM 2 F左1科
SUMMER SEM又報唔到既話
係咪一定要SEM 3 讀6科??

你威囉 咁佢有咩得罪你？

Push

Thanks GPA GOD

巴打想今年入黎cc?

有科F咗想summer sem retake使唔使交表架?
定聽日add drop個到自動有得reg?

想搵lecturer傾appeal都搵唔到

以你coursework 70% 大約有B
Exam 40% 合格大約有D
Final grade 應該有C/C+
但final grade出D只有一種可能性，就係exam fail (<40%), 但係lecturer唔想fail你, 所以比個合格的grade你(D)

Summer sem take 可唔可以take 2科?同埋work load 大唔大?

我出乎意料
你呢Ching

check完exam睇下先

3.7-8先穩陣

我都咁話 雖然成績唔係最好，但第一個sem識到一堆好close既朋友，玩活動聽talk有人陪，又終於學識自己一個努力溫書 永遠懷念俾我坐成日既6樓綠色枱

Hku engine yr1 定polyu engine yr1???

多謝GPA God

Gender lssues聽講靚grade

push

地球是hku領先的

👌

仲要兩個都year1
你話poly係year 3都話可考慮

預英文衰咗嘅情況嘛
Btw walk in有無位㗎 會唔會話高分少少就可以walk in攞位容易啲㗎

有見解

比錢就有

預幾分 BEST 5

At least21
Repeater

比貴啲？

又俾你stalk
un扑未

有讀m2 入黎就輕鬆 冇就加油

21分實收

有呀 兩科數5

我驚太遲先到
我住東涌屌

21分 應該就收緊 唔洗太擔心 我同任個case 都一樣 上年好鬼驚

CU N展
repeat咗一年入CC就唔好啦

上年衰英文 今年都可能都係衰英文 屌

唔係先到先得 而係睇分數㗎
係我就定啲啦

基本上CC係學店乜人都收

有錢同有手有腳就收

最重要都係比得起學費

我驚full撚晒要去讀其他
但又唔想比150報名費
係咪好on9

點解唔比

好似好唔抵 如果可以即刻報

即報都係要比150

itb D+左
ccn1008 stat c左
想問summer retake passed subject機會大唔大

咁如果英文有3就可以慳返嘛
Sor好撚孤寒

個150 算得咩 相比你學費

今年又超收 點會FULL

再問多下

慳得就慳嘛手足

提提大家想check卷嘅今日4點前要登入moodle reg
唔好冇reg on99咁返去睇 啲人唔會畀你入

Sem gpa升0.5 只係sem2同sem1比較/sem4同sem3比較
有$3000

Award with distinction 有無錢收?

暑sem讀兩科會唔會好chur

唔會

洗唔洗申請
定自動俾？

佢大約7月中會有email比你 之後你上去myhkcc跟佢打番d bank acc就ok 之後就半至一個月過數

thanks

咁有無人知金銀銅係點拎

想問如果打算sem 3 retake
係咪到時add drop period 加多一科落去

如果係retake要申請
take新一科就係就咁add

幾時可以申請

想問下宜家cgpa3.25
eas2 d+咗
應唔應該retake…同埋sum sem有無得讀
麻煩大家解答

好似聽日就可以交form

eas好似無得retake

原來如此
唔該巴打

多謝carrie比左隻A小弟 良心老師

我A+

預左你A+啦 咁勁點同你玩

下個sem又到org chem啦 求Oscar放我一馬

多謝維玉妹妹俾個B我呢個中文垃圾

CCN1003一撚定要reg維玉

拎呢隻A已經用左我半個腎 下個sem要係佢手上面拎A+ 我怕連命都無

Oscar bb 好好人啦
會盡量解答問題
今次foundation physics A+都係全靠oscar bb

ust mech 幾多先穩

有科想retake但sem4先開，咁係咪應該起sem3果陣搞？

MO 同OB 既A+算唔算公廁？

又然

要繼續做Oscar打手

清英文掂唔掂

B+牙

你識親都係勁人姐

Oscar派左3個A+俾我

咁癲 咩科

我朋友MO 拎A+ 話要幫人私補

咪又係modern living 嗰啲

Foundation physics
Modern living
Organic chemistry

噢 Ching yr2

其實呢科好難？

得閒冇事做上黎吹水

多野背

Ching 入咩U

應該問咩program 先啱

UST

Science

入咩program 講唔講得

found phy A+唔難

不了 會自爆

你 dse best5幾分？有無full cert

PhyI 都唔難

恭喜你入u

你下年都應該輕鬆入啦

希望係

溫past papers= A+

你讀咩program

咪science

加油

Thank you

唔洗
食哂啲notes就得

2017食曬所有note 就ok
Benny 教就仲好
benny中化教得好好

有冇人可以講下AA呢科要讀啲咩同易唔易爛

MO都算既 OB就不了
啲字又難串 又算多嘢背

SUMMER SEM唔知邊個教

想開始讀下個sem既野
有冇清可以借d notes黎睇睇
Ccn2043
Ccn2111
Ccn2113
Ccn2123

ching記住2113 要reg pauline ho

Phy1&2都唔難

IA 佢教 知佢教呢科 狗衝reg左呢科

pish

多謝Jodie

Offer god
N手god

有無ching retake過eas 1
想問sem 3 開唔開

要唔要apply

calculus記得reg kenneth

自己睇summer邊個教啦

用browser開

想問下如果想retake果科sen4開，咁係咪要起sem3搞？

year2 商科 cgpa 3.48
大唔大機會食到n手飯？

有朱波一定reg朱波 我畀佢教兩科都A+

有form填 google la

Gender issues A 左
不過我唔sure會唔會推薦其他人讀 好撚多野打

想問sem4 CC係咪都會免費寄transcript?

有冇人講下中西溝Erwin LAU同Bianca CHEUNG教成點

calculus c+左,summer re唔retake好?

3.48都冇offer咩 絲打你報咩科
識人2.2x都有offer

打錯 係3.2x

Pauline好野黎 記得要reg佢

cityu polyu bu 都報左acc 同 finance
後悔冇報到水泡科

cgpa3.37 報polyu acc&finance 梗係冇interview 啦

報個陣都唔知自己sem 3會拉到cgpa 咁低

Algebra 專登F左
summer sem retake 定sem 3 retake好？

Bianca 上堂可能有啲悶 但比啲例幾夠 而且幾好人 你問野佢都好耐心答
佢教 A左

engine year1 cgpa得3.3 有冇得救
有冇巴打可以分享下
今個sem跌到落谷底
同埋CCN2017 中國文化應該reg邊個好?

MKT居然得GORDON IP Summer Sem reg咗 係咪死得

你都唔好搞9me啦大佬

retake 加油呀

耀忠

商科cgpa2.65係咪quit得

Bianca講嘢好催眠
但係溫哂佢上堂講但notes冇嘅嘢最後都有A

謹代表全體AEG同志多謝Raymond派咁大堆合格既C range同D range
In Mr Raymond Ng we 7

巴打 assignment同endterm分別咩分？

無3.7up+ interview 好都唔洗諗 poly a&f

如果gap year 嘅話3.48 大唔大機會入到ugc ？

如果商科 都夠幾科既interview

咁有邊啲科？

自己讀 利申 A+

巴打成個sem自修？

Summer讀時間又多 比分又鬆手
更何況mkt 依啲純背科 真係無乜好擔心

Summer sem CCN1024 Putonghua C02想轉C01
有意請telegram: Hopegpa4.5

有冇人知 applied computing有冇summer term可以reg?thx 想考好啲

冇

Gordon Ip比分鬆咩

跪求
CCN2042 COMPUTER PROGRAMMING
CCN2048 THE HISTORY AND CULTURE OF MODERN CHINA
CCN2250 ENGINEERING MATHEMATICS
CCN2251 ENGINEERING MECHANICS I
CCN2262 ARCHITECTURAL TECHNOLOGY IN THE BUILT ENVIRONMENT
CCN2269 ENGINEERING GRAPHICS AND COMPUTING
notes

求各路英雄相助

好鬆 我以前係佢教

因為我上網查過距口碑好差 所以幾驚

Same

有無得share有咩要注意

求Gender C04A轉 C01A/ C01B

加1 不過我係Lawrence

有機 不過睇你咩科

Same 係咪要交表申請先

Kimberly好人黎 請珍惜

我諗應該係
但programme leader淨係話幫我check
有無人交form
唔知check到幾時

Gender Issue
Dr Cassini CHU

想問下依個教成點 伏唔伏

你交咗form未先 今日開始喎

我未啊

Er... 佢教書係廢既 照讀notes
但你asm唔明個d去問佢會教哂你
比asm gp proj分都ok鬆下

有冇人summer sem take calculus or stats?

Retake

No 幫fd問睇下有冇人換班

幾好人 A左

邊度有得睇？

要翻去裸

help

係咪都係尻背科嚟 ？

約personal tutor 傾下啦
我地鬼知咩

有冇人中西cult c03a換gender c01a

清可唔可以講下gender group prj 可以幾多人一組？

唔係一定得，deadline張form 有寫

有彈性既 通常5個人一組

唔該

問多句，知唔知yvette好唔好

個名咁型既 唔知好唔好

唔緊要，唔該曬，form group真係好煩

想問下報summer sem仲離唔離得切

Summersem幾時比錢cc

有無人試過sem4 summer sem reg翻sem1 考得差既科（但唔係F）retake

有無人收到sem4 transcript

收到

你係申請定佢自動

自動

啱啱收到 自動寄黎

好 thanks

大約四個一組

F 咗果科0 vacancy 係咪要等sem3先可以retake

CC升POLY係咪唔駛UPLOAD TRANSCRIPT

F左 你交form 多數有得RE

果日去ik問佢拎form
佢話f左上網搞
我今朝reg左暑sem
會唔會唔受理

照交form 31 retaking subjects?
果個唔係for passed subject咩?

Semester GPA其實係點計

咁唔清楚啦
正常你F左, 佢一定要你RE

唔使計 到時直接報non jupas 就知你 sem GPA 係幾多

今個sem咁快手 放完gpa2日就出成績表

跪求nego notes想係summer預習下

聽日cc獸醫開唔開

辣殺

就黎又有fm入cc
Cc又超收

暑sem幾時要比錢

又一車車後門狗車入cc

利申：吠緊

我都想 其實可唔可以？

可以做year 2老屎忽

本是同畜生，相煎何太急

終於可以屌人唔識用printer

啱
啱啱入黎俾人笑

又到cc post最熱鬧嘅時候

我覺得新生簡介要加返幾個推薦既lecturer
BUSINESS : Pauline HO 就firm到仆街

公投 Maggie Lam 為最有心好人又教得好既數科Lecturer
利申Maggie 打手

同意

記得要㩒log out

WK: Jodie Lee

有無人知polyu hkcc graduate scholarship點攞，同埋有幾多錢？

你而家status係咪grad左?
grad左應該唔得

有冇下年升year 2 acct ching想買書
cost accounting 同financial management

開唔開個tg gp拯救一下d 新生

等某ching開左新生入門攻略post先再算

想麻煩大家幫幫手做份fyp問卷
如果你正就讀大專或以上的課程並十八歲或以上請幫幫手完成以下問卷
主要研究拖延行為(procrastination)即deadline fighter與抑鬱症狀的關係

謝謝大家

原來eas 2咁易攞A midterm篇作文9做都16/17

開左幾百個啦

A咗？

ive仔路過

sem3除左nego仲有乜嘢科係啱背書撚讀

好想特別多謝既老師
FuWing,Anthony,Vivian

OB, MO, introduction to communication studies ,
Chinese and Western cultures , Introduction to Psychology , Introduction to Marketing ,

Food and hygiene Fiona yao如何

我冇上過堂 attendance全部人地tick haha
臨考試midterm前自己讀

大部分科sem1同2都讀左 communication係讀乜 可5可以講下

有冇nego嘅note可以俾我睇下？感激不盡

千奇唔好reg communication 又多野背 又要apply落啲case 而且啲concept好撚似
死温難温都係得個B

compulsory推薦老師：
financial management - pauline ho
eas - helen yeh
cct - 本人

commu既mid term individual同grp都算簡單同workload唔大
不過針無兩頭利
呢科真係要背好多野，肯背書既話先好揀，要食哂notes 因為可以派到A＋
利申：A左

幾好，講野到point
佢好有心教
你認真上堂就會明

利申：佢教我，A+左

真係好撚易
20/20

Cecilia教midterm後冇聽過書自修 midterm8成
利申A 其實有冇好利申 你唔勤力都唔需要怨

Fiona is god , 超有心
世界級

多野背咪岩囉，佢話佢背書撚 ，推薦呢科比佢有咩問題呢？

多得maggie我科lin al先有A+

我上個sem都係因為Maggie 大神
1050同1045先A+

呢樣好重要但好多人唔知
夠cred grad再retake係唔會改變到award gpa
無F亦唔會比你再讀，一定要grad
個gpa跟你一世

但我試過俾佢教，每次到point都好細聲講，佢本身已經唔用咪
但無可否認佢係一個好有心Ge 人

聽fd講有個lecture 話俾佢聽暑sem唔計cgpa,想問下係咪真係咁

點會唔計

坐前排無呢個問題
利申：中學bio幾乎無讀過 比佢教完有b+

咁都好d

而且有咩唔識可以落堂慢慢問
再唔係去佢間房叫佢講多次都得

唔計咁我報嚟做乜？
真心學嘢？

就係因為計埋入cgpa所以先會有人唔讀summer sem 怕GE科拉低cgpa

就係聽唔到佢講d point，突登去佢房問，佢又好有心講番

聽唔到如果你堂上聽唔到同佢講
佢都會就你大聲啲

所以我起度問下 佢係咁同我講，我聽完都o左，唔計晒時間又晒錢

咁你個fd都幾on 9
是咪有心撚你
唔想你讀

cc好多宮心計

唔知啦咁就

你gdp高過佢？

應該差唔多

呢個真

小心啲 說話不能盡信

Thx

宮心計二之深宮計

尤其班八婆

Zoe真係好鬆手下

係hk屍屍過左一年
我已經學會左不會完全相信別人的說話
比人撚過幾次
Group project 硬食自己做曬

習慣就好
cc生活使內心變得更強大

一年時間成長了不少

想問有冇人暑sem reg左普通話？ c02想轉c01，有冇人肯換

咁啲人又話defer retake返差既成績？即係唔可以咁做？

有F或者唔夠cred先有得defer
一係你轉科，但實有得繼續讀

男神erwin A+
今日番左去對卷 想知分留tg

Push
想reg多科但撞左時間，help

暑sem讀中西溝加多科ethic會唔會太多?
好擔心中西溝太多野背 諗緊drop唔drop

唔會
利申 中西溝A 另外一科商科A+

如果呢到有spa人有問題可以搵我
上左岸都想幫返下同門學弟/同學
好似當年我入黎比其他人幫咁
當然其他有關社科既野都可以問

終於派咗learning support fund

巴打可唔可以留tg

Unsuccessful

我都unsuccessful左
其實唔係交左grantloan申請結果書就得既咩

我本身都係咁諗

我之前交左已經交左hard同soft copy比佢，啱啱打去問差d咩，佢都係話交翻申請結果果d野比佢

招暑sem food hygiene pjmate

會唔會係你問題 背科b+係基本

commu聽聞係要用番notes 既term
唔比用自己文字寫出來

唔夠窮呀你地
我夠窮 就拎到四千幾啦

都係zoe教，點解我份份野都高過average都得b

有無人讀過values and ethics in daily life?可唔可以講下係點？同埋係靠背定分析多？

追番post 我同另一位巴打之前講過呢科

大家派左幾多

分析科 幾乎唔洗背
1個case analysis + individual +group project +final
堂上唔上都無所謂 concept明到就得
例如利己主義=乜野都以自己利益為優先
功利主義=看結果的幸福指數
用番依堆concept做功課,present,考final
利申：total溫書時間唔洗1日，project A，case study，final 9成分，individual 唔知，overall B+

高過average應該唔夠

其實我覺得Commu 唔係話好難 但內容真係多 但我個人覺得幾有趣 起碼讀得開心過啲冇咩內涵既商科背科
Commu要記得個term同入邊啲key word 跟住再用自己文字寫就ok
不過都真係要識應用 一味死背你後面長題目有機會handle唔到 同埋要聽書 你肯聽書要考前睇下背下
我自己覺得幾易A
雖然好多巴絲未必同意我講法

謝
咁背野叻啲嘅係咪應該揀翻中西溝

巴打有無讀過cct?聽人講過values and ethics同cct類似，想知係咪真？

有少少關係
但我自己覺得2科完全唔同
起碼ethics 唔會考對確個堆logic野

summer 推薦可以讀中西溝
普通sem aim A or 以上 好睇lecturer

同上 但我覺得2科既相同之處係都講求應用同理解
你唔可能背完個definition 同內容就高分
同埋我覺得ethics比CCT易得多
歡迎各位reg ethics
In Ricky we trust
P.s背書撚低分咪賴尻我

巴打最後A左？記得考完果日同你討論左好耐

係呀 你考成點呀

A左 你會唔會翻去睇卷

btw提翻有興趣揀呢科既巴打，呢科雖然係背科，但真係要機會食哂13份notes裡面每一版slide，有呢個決心既巴打先好揀

同意 利申A

我唔返去啦 我考完就算㗎啦

Communication梗係揀Cecilia
佢真係好好

我窮窮地 袋三千

有無人知Ia要幾多分先A+
睇完卷諗緊a唔appeal

appeal有機會降grade
小心grade又跌錢又冇

1001